【DSE中文卷】試答未能滿分 台灣原作者：連作者都寫不好 指文學賞析主觀難客觀評分

今屆文憑試中文科閱讀能力卷佔70分的乙部閱讀能力考材，文章包括台灣作家林黛嫚的《孤獨的理由》。不過即使原作者林黛嫚作答，亦無法獲得滿分，她接受香港電台訪問時笑言：「這不是可以安慰很多人嗎？因為連作者都寫不好。」

文憑試中有關《孤獨的理由》題目，詢問考生文章段落可組成多少個部分、運用了哪種寫作手法、作者撰寫某一句子的「目的」，以及分析人物心情、神情，如問及文中的「他」北上時心情如何和其「性情」、「為人」等。

林黛嫚當晚於facebook直言：「很多題我自己都不知如何答。」事後有傳媒以匿名方式，把林黛嫚作答的其中一題交予中文科教師按考評局評分準則批改，結果以4分滿分，林黛嫚只獲得2至3分，更被評為答案說明太少。

林黛嫚昨接受港台訪問時笑言，自己作答亦無法取得滿分，應可安慰很多考生，「這不是可以安慰很多人嗎？因為連作者都寫不好」。她表示，文學賞析非常主觀，很難有客觀評分，但認為評分標準不是自己應關心問題，「讀者詮釋不一定要與作者想的一樣，這樣才是好的文學作品」。

林黛嫚又說，考評局讓學生嘗試閱讀及詮釋一篇作品，本身值得鼓勵。

文憑試中文科閱讀能力已非首次採用台灣作家作品出題，如2014年曾引用台灣作家徐國能作品《第九味》。當時徐國能亦試答考題，結果6分滿分，他只獲得2分。

source: